自動波停既時候轉N波係咪好on9

之前睇過條片話慳油d
而家紅綠燈位停會轉N波
不過起步慢d
其實同D波踩住brake有冇分別
利申：外國車牌

燈長直頭拉雞 反正你預到幾時轉燈

當你返屋企條路十支燈
你就 NDNDNDND... 來回十次
自己計下條數慳埋d 油夠唔夠整波箱 (而且係未必慳到油, 詳細唔講住)

Ok明白

D波轉數低過N波
所以唔洗諗N波會慳油d

日產個N Logic係？
吊住極力子轉數夠低啦
咁係咪下下停燈吊住極力子先？

Torque Converter點可以同Clutch比

是但啦
比我渣自動波都咁做
壞左咪買第2部
車係消耗品,唔係消耗買來做咩

Agger, 我有時唔記得泊左係邊，直接買過部算費事搵

用咪學車個套概念
就算揸咩車都唔會有難度
DSG波箱如果停車長hold d波，會好易整壞

點解？

其實有數得計，香港用Plug-in Hybrid先係最平+最少碳排放，但係香港極少有PHEV賣

不如開門落車推啦
仲慳油

睇情況啦
多數綠燈尾過唔到 我都落個N波

慳幾多

以前入D波腳制個波腦會傻傻地入定個波磨定個極力子等你

學到野

呢類車又貴過傳統Hybrid 車
又無税務優惠

唔知政府諗乜
明明PHEV先係目前最好嘅Solution

因為雙離合真係離合器嚟，係踩唔夠實或者電腦痴根就幫你屌極力子。

但新款啲行電子手制同auto start嘅車就無必要喇

Sorry其實我嗰架係CVT黎係咪同傳統自動波又有d唔同 （新牌仔唔識嘢唔好意思）

舊Honda 個cvt 都係行極力子，d波踩住都會吊極力子，但過一陣就會鬆開。轉唔轉N都影響不大。
新款cvt行torque converter ，更加唔洗轉N呢啲多餘動作。